[反移民 + 環保] 德國政治洗牌 極左翼反移民環保新黨誕生

德國最近崛起一個新左運動“#起來運動”（#Aufstehen），該運動以“反移民”和“保護生態”為宗旨，將在9月4日由左翼作家和政論家沙拉-瓦根內希特（Sahra- Wagenkenecht）宣布成立。預計該黨將吸走傳統左翼社民黨的部分票倉。

德國極右翼勢力，憑藉其反移民的訴求在民眾中間擴大勢力，德國傳統左右兩黨面對這個局面，似乎束手無策。與極右翼對應，德國政治光譜中出現極左翼空白，便由“#起來運動”填補。該運動除了嚴厲抨擊社會不公之外，對移民問題會採用更強硬的立場。

起來運動目前已有4萬登記黨員，其宣稱的宗旨是：將一切左翼進步力量團結在一個計畫周圍。這個計畫就是要在歐洲頭號經濟強國中，與社會不公平作鬥爭。

這個極左翼新黨的出現，導致德國左翼政治版圖重新洗牌，挑戰傳統的左翼社民黨，吸走社民黨擁戴極左翼的選民。他們的終極目標是在德國建立一個新的左派多數，並組閣政府。

有冇人可以講解下點解環保同 本土意識是對立的？

左已經夠on 9 仲要極左

人地左翼就等於香港左派？
讀多幾年書先啦垃撚圾

獻醜不如…

人地覺得左翼on9有咩問題
做咩你要拉埋香港黎講

想問下極左極右點定義

我都唔明條友既LOGIC係邊? 又關香港D左膠咩事
根本由頭到尾就係所謂既左翼大愛 世界大同 烏托邦既野唔work
好心條傻鳩返去讀多幾年書睇下人類史上有幾多次大屠殺都係班「左派」搞出黎

屌你老母係咪真係行共產主義 所有私有財產都歸於國有 一

屌你老母仇富死全家

對自己人左對外人右
非常正確

無上限收容啦 洗乜牌

乜極左翼係會反移民架咩，仲有移民包唔包難民，定係只係反移民唔反難民？

極左咪姐係共產黨
係講緊經濟政策同福利政策
本身對入境政策係冇論述
依家講果班左膠係新左翼黎

係囉，左點解會反移民

左翼由頭到尾都係講緊大政府主義
主張由政府用政策平衡社會利益
包括向民眾提供褔利，用法例調控巿場，保障國民權利等
你地好渴求既壓低樓價，增加公屋同租金管制呢d全部都係左翼主張黎
左翼同反移民由頭到尾都係無衝突既兩樣野黎

不過Child登仔已經俾熱城普帶起既左膠呢個字洗哂腦
跟本無去理解過「左」同「右」究竟點解
淨係識人up我又up

連登仔同高登仔一向淨係識執人口水尾
社民連仲係三子個陣，當時資本家個個高登仔嗌打，日日話要鬥地主
到雨傘運動之後，左膠一詞開始興起，而家濫用到逢親左翼就叫人左膠，枉佢地仲推崇批判性思考

國家社會主義工人黨都殺猶太人喇

其實唔一定

唔好用香港班ON9左膠屈落左翼度

香港左膠書讀半本

開學啦夠鐘返去讀書啦傻仔

成班垃圾成日笑人左膠但係明明自己 就支持大政府共產主義

馬蹄鐵理論 (英語：The Horseshoe theory)是一個由法國哲學家讓-皮耶·法耶(法語：Jean-Pierre Faye)提出的，描述政治上極左派和極右派的關係的理論。該理論認為，極左派和極右派並非傳統政治直線軸上的兩個極端，反而是像馬蹄鐵的兩個極端一般——兩派其實有很多相似的地方。

係唔係冇香港人識答？

係香港左派柒
左翼不嬲最撚勇猛

無政府主義唔係左派？

為了蔚藍清淨的世界